東方：泛民獨派兩集會 警方布防金鐘 出力巡查阻截 500市民出席

警員截查前往立法會方向的市民。(黃仲民攝)

警員於金鐘一帶布防。(溫國佳攝)

香港大學法律系副教授兼佔領中環發起人戴耀廷，早前在台灣出席論壇時發表涉香港「建國」言論，連日來遭多方抨擊惹起爭議。民主派發起今晚(7日)在立法會示威區集會，聲援戴耀廷。

民主派集會於晚上7時開始，有約500人聚集於立法會示威區，多名泛民主派議員參加，包括葉建源、黃碧雲等，前立法會議員劉慧卿卿亦有現身。

戴耀廷表示，過去一周心情沉重，因未預料會遇到文革式的批鬥，但今日見到集會人士，心內感到暖意。他續指，或會失去從事廿多年及熱愛的工作，又或會入獄失去自由，但強調會「無畏無懼」，並以爭取民主反專政。

立法會示威區同時亦有港獨組織舉行集會，有人更揮舞「香港獨立」及龍獅旗幟。兩個集會開始前警力已明顯加強。警方於海富中心通往政府總部的天橋、立法會外，以及添馬公園一帶加強巡邏，並且向前往立法會方向的市民進行截查。